\documentclass{uebungsblatt}

\title{Übungsblatt 6}

\setcounter{ex}{23}

\begin{document}

\maketitle

\begin{ex}[Dreier- und Elferprobe]
  \leavevmode
  \begin{enumerate}
  \item Zeige, daß eine ganze Zahl genau dann durch $3$ teilbar ist,
    wenn ihre Quersumme durch $3$ teilbar ist.
  \item Zeige, daß eine ganze Zahl genau dann durch $11$ teilbar ist,
    wenn ihre alternierende Quersumme (d.\, h.~die Summe der ersten,
    dritten, fünften, \dots{} Ziffer abzüglich der Summe der zweiten,
    vierten, sechsten, \dots{} Ziffer) durch $11$ teilbar ist.
  \end{enumerate}
\end{ex}

\begin{ex}[Frobenius-Homomorphismus]
  Sei $p$ eine Primzahl. Zeige für beliebige ganze Zahlen $a$ und $b$, daß
  \[
  (a + b)^p \equiv a^p + b^p \pmod{p}.
  \]
  (Tip: Verwende den binomischen Lehrsatz, und überlege Dir
  Teilbarkeitseigenschaften der Binomialkoeffizienten modulo $p$.)
\end{ex}

\begin{ex}[Satz von Zeckendorf]
  Zeige, daß sich jede positive natürliche Zahl eindeutig als aufsteigende Summe
  verschiedener, nicht direkt aufeinanderfolgender positiver Fibonacci-Zahlen
  schreiben läßt.
\end{ex}

\begin{ex}[Eindeutigkeit des Grenzwertes]
  Beweise: Der Grenzwert einer konvergenten Folge ist eindeutig bestimmt.
\end{ex}

\begin{ex}[Alternierende harmonische Folge]
  Ist die Folge $(c_n)_{n \in \mathbf N_{\ge 1}}$ mit
  \[
  c_n = \frac{(-1)^n}{n}
  \]
  konvergent oder divergent? Falls sie konvergiert: Was ist ihr Grenzwert?
\end{ex}

\end{document}
